張韶涵歐陽娜娜出席央視國慶晚會合唱《我的祖國》台陸委會：不應協助統戰宣傳

大陸央視今日（26 日）在微博公布 9 月 30 日的「中國夢‧祖國頌」國慶晚會表演名單，台灣藝人歐陽娜娜會與香港、中國藝人合唱開場曲「我的祖國」；張韶涵會與其他大陸藝人合唱抗疫宣傳歌曲「守護」。台灣的大陸委員會今日回覆多間當地傳媒查詢，強調國民不應支持、協助中共對台進行統戰宣傳，傷害中華民國的國家認同，並表示將密切關注相關情況，倘有涉及違反兩岸條例相關規定，將依法查處。

陸委會批評，中共安排台灣相關人士參與「十一」慶典，目的是為宣傳其「一國兩制台灣方案」，對台施壓。陸委會指出，面對當前日趨嚴峻的兩岸情勢，國民應以國家整體利益為前提，赴中國大陸從事相關活動，應考量國家尊嚴、社會觀感及法律規定，並認清中共以「拉打兩手」對台進行分化的手段與野心。

另根據有關表演名單，有份出席國慶晚會的香港藝人包括容祖兒、任達華、惠英紅、鍾鎮濤、陳偉霆及Angelababy等；澳門方面則包括「微辣 Manner」藝人、前澳門國際小姐麥嘉欣等。

仲有垃圾容祖兒同微辣唔好再話佢哋暗黃

Btw 竟然無紫頭閪

咁撚鍾意中國 英文幫佢除藉做翻個中國人
同埋台灣人點解會唱

班台仔唔屌到佢開花？

應該成全佢地
幫埋佢地申請5粒星護照再取消台藉

啱啱上過Ptt Dcard 睇 好似未見到有人討論

呢兩個慣犯嚟 已經懶得討論

如果台灣有幸打贏支國一定要清算下娛樂同運動業班支畜
除左大細S內地憲仲要清算埋姓歐陽班撚樣
呢家人除咗死撚咗嗰啲 個個都亂源嚟

江西娜

Byebye微辣

卡士蘭仲上去？唔驚有人要佢個肝⋯

聽到歐陽娜娜呢個北菇味咁重嘅名
仲以為佢係強國人

娜娜祖国咪人佢求仁得仁

....去醫院....去醫院

不嬲都屌到佢開花，唔通香港會好buy的士陳咩

張韶涵真係大大隻奶共狗
希望佢子宮頸癌

其實江西娜都算靚女，可惜係舐支共狗

JOHN CENA!!!!

佢老竇係國民黨
唔舐支那共狗就奇

歐陽娜娜自認係中華人民共和國人 其實可以DQ 佢中華民國國藉喇

可唔可以話我知微辣係邊
Kol 可以上呢啲節目?

左上角條女

所以好大可能係每個地方都要出代表
係黨不可違抗嘅指示

微辣個光頭佬泊到澳門政府哩個碼頭 年年澳門政府都送好多錢俾微辣 做到班友仲出名過佢地澳門既明星 咁哩d 位梗係做澳門代表喇

由最頂數落黎第二排最左？

協助中共統戰根本就係叛國。靠膽番台灣就拉佢上軍事法庭。